# TP5------Demo

## 项目介绍


## 软件架构
为了虚拟主机部署方便,缓存使用文件缓存


## 使用到的软件

1. ThinkPHP 5.0
1. Layui 2.3

2. [JWT lib](https://github.com/lcobucci/jwt)

    ```bash
    composer require lcobucci/jwt
    ```

3. Markdown插件Parsedown

    ```bash
    composer require erusev/parsedown
    ```

    

## 使用说明

## 功能列表
#### 前台功能

##### 通知模块

- [x] 显示通知
- [ ] 滚动显示通知(待完成)
- [ ] 一个页面关闭,其他页面不再显示(待完成)

##### 首页
- [x] 首页文章展示
- [x] 导航栏目
- [x] 文章列表
- [x] 置顶
- [x] 推荐
- [x] 显示时间优化显示(发布于`n天前`)
- [x] 搜索功能
- [x] 最近5篇文章
- [x] 文章分类
- [x] 近期5条评论(跳转到评论位置)(跳转后的页面会遮挡一点内容,待优化)
- [ ] 友情链接
- [x] 版权
- [x] 备案信息
- [x] 文章阅读数(每次打开都会+1,待优化)
- [x] 回到顶部按钮(直接拿的Layui的)

##### 归档页
- [x] 文章分类(显示分类简介)
- [x] 每个分类文章数统计
 
 

##### 时间线

- [x] 时间线列表
- [x] 从下到上时间线(第一个时间节点是默认的时间线分类的创建时间)


##### 关于页面

直接搬过来旧的hexo博客的关于页面

#### 后台功能

##### 登录验证

- [ ] 记住用户待完成
- [x] 使用jwt判断合法性

##### 权限管理(待完成)

也就是角色管理,(RBAC)
> 引入`auth.php`文件

- [x] 权限组列表
- [ ] 权限组增删改
- [x] 权限列表
- [ ] 权限增删改

##### 用户管理

- [x] 用户列表
- [x] 添加
- [x] 修改
- [x] 删除
- [ ] 权限分配



##### 文章管理

- [x] 文章列表
- [x] 添加
- [ ] Markdown文件支持(待完成,目前是存储md文件内容,前台用js解析)
- [x] 修改
- [x] 删除

##### 时间线管理

- [x] 时间线列表
- [x] 添加
- [x] 修改
- [x] 删除

##### 通知管理

通知,有效时间等

- [x] 通知列表
- [x] 添加
- [x] 修改
- [x] 删除

##### 分类管理

文章分类,时间线分类

- [x] 分类列表
- [x] 添加
- [x] 修改
- [x] 删除

##### 网站配置

##### 网站信息展示




## 第三方lib

1. [jwt](https://github.com/lcobucci/jwt)
2. [Parsedown](https://github.com/erusev/parsedown)


